\documentclass[aspectratio=1610]{beamer}
\usepackage{../swttut-common}
\graphicspath{{../build/uml/}}
\date{26. Mai 2020}
\settitle{SWT - 3. Tutorium}

\begin{document}
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Blatt 2}
  \begin{block}{A 1}
    \begin{itemize}
      \item UML-Syntax
      \item Deutsch
      \item Spaß mit \LaTeX
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{UML-Syntax: Anwendungsfalldiagramm}
    \begin{figure}
        \includegraphics{usecaseExample}
    \end{figure}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Deutsch}
    \begin{block}{Pls}
    \begin{itemize}
      \item Dinge sind einfacher zu lesen, wenn es \emph{Sätze} sind
        \pause
      \item Dinge sind viel einfacher zu lesen, wenn die Sätze kohärent und
        einigermaßen grammatikalisch korrekt sind
        \pause
      \item \emph{Nutzt irgendeinen Rechtschreibprüfer} (TeX Studio kann z.B.
        mit dem mächtigen LanguageTool umgehen)
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Spaß mit \LaTeX}
  \begin{block}{Einige Eigenheiten}
    \begin{itemize}
      \item \texttt{"{}a} $\Rightarrow$ "a
        \pause
        \begin{itemize}
          \item \texttt{"\{\}a}
            \pause
          \item \texttt{\textbackslash
            usepackage[ngerman,shorthands=off]\{babel\}}
            \pause
          \item \texttt{\textbackslash enquote\{a\}} $\leftarrow$ \emph{cool}
        \end{itemize}
        \pause
      \item \texttt{\%} ist ein Kommentar: "20\%irgendwas" $\ \Rightarrow$ "20"
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Blatt 2}
  \begin{block}{A 3}
    \begin{itemize}
      \item Interfacerealisierungspfeile haben \texttt{<<realize>>} dranstehen
        \pause
    \item Beschriftungen an Assoziationen sind hilfreich (Rollen)
        \pause
    \item Syntax für Attributen ist \enquote{Name: Typ}, Beispiel \enquote{alpha:Integer}
        \pause
      \item \enquote{Die Farbe eines Bildpunktes wird durch einen
          Helligkeitswert sowie durch zwei Buntheitswerte beschrieben.
        \emph{Beides sind spezielle Formen eines Farbwertes.}} $\Rightarrow$
        \emph{\textbf{Vererbung}}
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Blatt 2}
  \begin{block}{A 4}
    \begin{itemize}
      \item Nur skalieren der Breite und Höhe ist \emph{nicht} korrekt\\
        \pause
        Auf (20, 20): (100, 200) -> (20, 40) -> (10, 20) $\neq$ (20, 20)
        \pause
      \item Formatiert. Euren. Code. Bitte.
        \pause
      \item \texttt{getAverageColor} sollte \emph{zwischengespeichert} werden
        \pause
      \item \texttt{int} reicht nicht für Durchschnittsfarben
        \pause
      \item Es gibt Alpha-Werte
        \pause
      \item Achtet auf Randfälle, die im JavaDoc beschrieben sind
        \pause
      \item Testet euren Code
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Blatt 2}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/2309.png}\\
    {\scriptsize \enquote{X}, \url{https://xkcd.com/2309}}\\[0.5em]
    \emph{Variablennamen bitte deskriptiv}
  \end{center}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\inclMod{pflichtenheft}
\inclMod{uml-b}
\inclMod{allgemein-Quiz}
\inclMod{ende}
\end{document}
